【民間記者會】巴基手足畀開警察恰 為咗抗爭放棄做警察理想

我是一個巴基斯坦裔的抗爭者，我是一個香港人。

以前我會去重慶大廈，因為父母喜歡吃甜品，只有幾間舖頭才有，但Local朋友唔敢入去，覺得似都市傳說，我也完全不明白。南亞裔不是壞人，但常常被人誤解。

多月來，在抗爭現場，我從來沒有因為自己的少數族裔身份被質疑，口頭上話Connect，一早冇 分邊個係邊個。我在角落換裝，反而有人見到我是少數族裔，對我比l戈ke手勢。

與很多香港人一樣，我由細到大住公屋。幸運地，我廣東話好好，慶幸我父母選擇將我送到本地 小學。有朋友去了一些少數族裔多的國際學校，以英文教學，想中途轉回本地中學，就追不上中 文的進度。GCSE中文太易，DSE的中文又太難，中文程度不上不下。

我曾經想做警察，因為南亞人成日被警察恰。一日查幾次身份證，我自己都試過。一年多前，有 染金毛的南亞朋友不懂得說中文，有一次無端端被警察截查，用英文問阿Sir可不可以態度好少少 ，問為什麼，他沒有回應，查完身份證，又推他去牆邊搜身。警察是否在發洩呢?交數呢?我朋 友由頭到尾都不知道原因，又不知道警察有沒有權力。

警察針對少數族裔 (Racial profiling)，一直都存在。以前諗如果自己做警察，上頭調我去多南 亞裔地方，我一定不會歧視他們，同比較公平方式處理，用自己語言，會少些戒備，可以與他們 有講有笑，一定會處理好少少。6.12見證警暴之後，我放棄了這個理想。回想起來，如果有心，請警察處理少數族裔案件，也不一定要懂中文。

上一代如我父母，日日看巴基斯坦的電視，自覺是異鄉人，不會反政府，亦會反對我出來。但因 為我認為我是香港人，我選擇了出去。
721元朗事件後，我曾經怕被說是鬼，被人用異樣的眼光看，不敢上前線，岑子杰事件發生後， 我自己本來也擔心，南亞裔的觀感又再降低，但反而令我看到理性的香港人，以前見到打劫，會 話一定係「南亞裔攪事」，今次看透了，有一班害群之馬收錢做事，不是整個族裔。

坦白說，少數族裔也有藍有黃，以往有後生的南亞裔朋友覺得示威者是收錢的。近兩個星期，岑 子杰事件、水炮車故意射中清真寺後，身邊人的態度漸漸有變化。有七八歲來港的南亞裔朋友之 前態度是「唔關我事」，本來沒有黃藍，只係覺得添加自己麻煩，也覺得這場運動關自己事，在 想是否應行出來。

上周日，我見到重慶大廈的少數族裔派水，有Speaker開咪，大聲說「我哋都係香港人!都係香 港一份子!」這一句說話擺喺心入面好耐，終於有人講出嚟，好多人拍手回應，我想大家都認同 這件事，真係一個開始。
(烏都語結尾:我哋巴基斯坦人都係香港人)
In Urdu: To all Pakistanis, we are also Hong Kongers.

Above is the transcript of what Fire, a Pakistani college student, said in the Citizens' Press Conference

Wtf upstairs
Btw we connected

love u bro!

HKer is not defined by race

jm9

推

手足，你地係香港人，因為我地擁抱一樣的價值觀
無分膚色同語言，多謝你地一齊行出來，守護家園

哭
香港人係一種意識形態
同熱愛這片土地就係香港人
乜9膚色種族who fucking care 呀
手足我地一齊打落去

大家都係愛港就係香港人

大家一齊反共衛自由

加油！We are Hong Kong!

希望多反映少數族裔的民意！

無論咩種族宗教
有良知就係香港人

good

真香港人

「和中國強調以血統定義的愛國不同，香港身份認同是「大熔爐」，由一系列核心價值定義。

從前我們覺得「香港核心價值」很虛，但經過這場運動，真香港人意識到已置身文明衝突的斷層，只要想想自己是否接受內地的信用評級系統、是否支持六四事件以開槍解決政治問題（或靠香港警察對政治問題「止暴制亂」）、是否認同新疆再教育營打壓文化多元，就很清楚甚麼是香港核心價值。

這套價值觀的融合力是驚人的，香港回歸22年，累積新移民極多，然而民情不但未有根本改變，還比回歸前更抗拒中國，連新一代本土派領袖梁天琦也是新移民，南亞裔等少數族裔同樣以身為香港人自豪。更甚者，香港核心價值很容易得到外國人支持，所以「香港人」並非只有七百萬的絕對少數」

－沈旭暉

巴基斯坦既勇武基因拍得住以色列/德州

Keep住幫襯重慶+黃店
萬一佢地大量入貨冇人幫襯就慘豬

不論種族宗教性向， 只要你願意為你所在嘅家園而同共產主義決戰到底嘅話，你都係香港人

allahu akbar

謝謝

l戈ke手勢係咩手勢嚟

love you bro! we are hongkongers!

重溫返民記先

可否不分膚色的界限

Hello brothers we are Hong Konger

手足

HKer is not defined by race
我地明白了

成日你地好多同鄉口罩都唔戴set rb好危險

等到重組警隊時先考警隊啦 加油

睇到好滾動

睇記者會片聽到好辛苦都聽唔清楚講乜

與你同行，都感謝你與我地同行

認同香港價值觀既人都係香港人
邊有分咩種族膚色
我諗而家無人唔當利君雅係香港人啦
肯出黎既就係香港人
你睇睇林奠條八婆 又咪係香港出世成長
最後咪做個賣港既臭閪八婆囉

讀多啲書先好冇
你呢句野係disconnect緊

we connect

We made our voices clear, that Hongkongers are not defined by race. Now we must act on it, if only to prove what utter dicks the government/Popo (Popo Government?) had been and still is re: racial minorities.

呢個就一定架喇, 但係唔可以只係用錢幫, 得閒都應該多D關注佢地社群面對既問題

有很多香港人用行為：
刻意去重慶大廈幫襯，真的支持你

呢隻熱狗嚟
唔識性
唔好怪佢

每個族總有賣族畜牲
支那最多姐

香港經歷過今次苦難
一定成為一個偉大既民族同國家
係用意識形態去分而唔係race